\setcounter{point}{0}

\point
\textbf{Математика}

\subpoint
\textbf{Add: Сложение}

\textbf{Описание:} Выполняет алгебраическоесложение входных параметров. Результат выводится на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockAdd}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
	
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
ANY\_NUM&
Слагаемое\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
ANY\_NUM&
Слагаемое\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
DOUBLE&
Сумма\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockAddExample}

\subpoint
\textbf{SUB: Вычитание}

\textbf{Описание:} Выполняет алгебраическое вычитание одного входного параметра из другого. Результат выводится на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockSub}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
	
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline
	
\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
ANY\_NUM&
Уменьшаемое\\ 
\cline{2-4} 
	
&
IN2&
ANY\_NUM&
Вычитаемое\\ 
\hline
	
Выходные&
OUT&
DOUBLE&
Разность\\
\hline
	
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockSubExample}

\subpoint
\textbf{MUL: Умножение}

\textbf{Описание:} Выполняет алгебраическое умножение двух входных параметров. Результат выводится на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockMul}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
ANY\_NUM&
Множитель\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
ANY\_NUM&
Множитель\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
DOUBLE&
Произведение\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockMulExample}

\subpoint
\textbf{DIV: Деление}

\textbf{Описание:} Выполняет алгебраическое деление первого входного параметра на второй входной. Результат выводится на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockDiv}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
ANY\_NUM&
Делимое\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
ANY\_NUM&
Делитель\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
DOUBLE&
Частное\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockDivExample}

\subpoint
\textbf{MULARRAY: Умножение массива на число}

\textbf{Описание:} Выполняет умножение каждого элемента входного массива на входное число. Полученный в результате массив передается на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockMularray}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1\_ARR&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Умножаемый массив\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
ANY\_NUM&
Число-множитель\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Массив, результат умножения\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockMularrayExample}

\subpoint
\textbf{POW: Возведение в степень}

\textbf{Описание:} Возводит первый входной параметр в степень, равную второму входному параметру. Показатель степени может быть отрицательным или нецелым числом. Результат передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockPow}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
ANY\_NUM&
Основание\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
ANY\_NUM&
Показатель степени\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
DOUBLE&
Результат возведения в степень\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockPowExample}

\point
\textbf{Логика}

\subpoint
\textbf{AND: 2И}

\textbf{Описание:} Выполняет логическое умножение (конъюнкцию) двух входных параметров. Результат передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockAnd}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
BOOL&
Операнд\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
BOOL&
Операнд\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Результат операции\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Таблица истинности:}

\begin{tabular}{|l|l|l|}
	
\hline
\textbf{IN1}&
\textbf{IN2}&
\textbf{OUT}\\
\hline

Ложь&
Ложь&
Ложь\\
\hline

Ложь&
Истина&
Ложь\\
\hline

Истина&
Ложь&
Ложь\\
\hline

Истина&
Истина&
Истина\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockAndExample}

\subpoint
\textbf{AND3: 3И}

\textbf{Описание:} Выполняет логическое умножение (rонъюнкцию) трёх входных параметров. Результат передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockAnd3}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1 \dots IN3&
BOOL&
Операнды\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Результат операции\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Таблица истинности:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
	
\hline
\textbf{IN1}&
\textbf{IN2}&
\textbf{IN3}&
\textbf{OUT}\\
\hline

Ложь&
Ложь&
Ложь&
Ложь\\
\hline
	
Ложь&
Ложь&
Истина&
Ложь\\
\hline

Ложь&	
Истина&
Ложь&
Ложь\\
\hline

Ложь&	
Истина&
Истина&
Ложь\\
\hline

Истина&
Ложь&
Ложь&
Ложь\\
\hline

Истина&
Ложь&
Истина&
Ложь\\
\hline

Истина&
Истина&
Ложь&
Ложь\\
\hline

Истина&
Истина&
Истина&
Истина\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockAnd3Example}

\subpoint
\textbf{OR: 2ИЛИ}

\textbf{Описание:} Выполняет логическое сложение (дизъюнкцию) двух входных параметров. Результат передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockOr}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные} &
IN1, IN2&
BOOL&
Операнды\\  
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Результат операции\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Таблица истинности:}

\begin{tabular}{|l|l|l|}
	
\hline
\textbf{IN1}&
\textbf{IN2}&
\textbf{OUT}\\
\hline

Ложь&
Ложь&
Ложь\\
\hline

Ложь&
Истина&
Истина\\
\hline

Истина&
Ложь&
Истина\\
\hline

Истина&
Истина&
Истина\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockOrExample}

\subpoint
\textbf{OR3: 3ИЛИ}

\textbf{Описание:} Выполняет логическое сложение (дизъюнкцию) трёх входных параметров. Результат передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.275]{BlockOr3}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1 \dots IN3&
BOOL&
Операнды\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Результат операции\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Таблица истинности:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
	
\hline
\textbf{IN1}&
\textbf{IN2}&
\textbf{IN3}&
\textbf{OUT}\\
\hline

Ложь&
Ложь&
Ложь&
Ложь\\
\hline
	
Ложь&
Ложь&
Истина&
Истина\\
\hline

Ложь&	
Истина&
Ложь&
Истина\\
\hline

Ложь&	
Истина&
Истина&
Истина\\
\hline

Истина&
Ложь&
Ложь&
Истина\\
\hline

Истина&
Ложь&
Истина&
Истина\\
\hline

Истина&
Истина&
Ложь&
Истина\\
\hline

Истина&
Истина&
Истина&
Истина\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockOr3Example}

\subpoint
\textbf{OR4: 4ИЛИ}

\textbf{Описание:} Выполняет логическое сложение (дизъюнкцию) четырёх входных параметров. Результат передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockOr4}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1 \dots IN4&
BOOL&
Операнды\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Результат операции\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Таблица истинности:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
	
\hline
\textbf{IN1}&
\textbf{IN2}&
\textbf{IN3}&
\textbf{IN4}&
\textbf{OUT}\\
\hline

Ложь&
Ложь&
Ложь&
Ложь&
Ложь\\
\hline
	
Ложь&
Ложь&
Ложь&
Истина&
Истина\\
\hline

Ложь&
Ложь&	
Истина&
Ложь&
Истина\\
\hline

Ложь&
Ложь&	
Истина&
Истина&
Истина\\
\hline

Ложь&
Истина&
Ложь&
Ложь&
Истина\\
\hline

Ложь&
Истина&
Ложь&
Истина&
Истина\\
\hline

Ложь&
Истина&
Истина&
Ложь&
Истина\\
\hline

Ложь&
Истина&
Истина&
Истина&
Истина\\
\hline

Истина&
Ложь&
Ложь&
Ложь&
Истина\\
\hline
	
Истина&
Ложь&
Ложь&
Истина&
Истина\\
\hline

Истина&
Ложь&	
Истина&
Ложь&
Истина\\
\hline

Истина&
Ложь&	
Истина&
Истина&
Истина\\
\hline

Истина&
Истина&
Ложь&
Ложь&
Истина\\
\hline

Истина&
Истина&
Ложь&
Истина&
Истина\\
\hline

Истина&
Истина&
Истина&
Ложь&
Истина\\
\hline

Истина&
Истина&
Истина&
Истина&
Истина\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockOr4Example}

\subpoint
\textbf{NOT: НЕ}

\textbf{Описание:} Выполняет логическое отрицание (инверсию) входного параметра. Результат передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockNot}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN&
BOOL&
Операнд\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Результат операции\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Таблица истинности:}

\begin{tabular}{|l|l|}

\hline
\textbf{IN}&
\textbf{OUT}\\
\hline

Ложь&
Истина\\
\hline

Истина&
Ложь\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockNotExample}

\subpoint
\textbf{XOR: XOR}

\textbf{Описание:} Выполняет логическую операцию сложения по модулю два (исключающее «ИЛИ», строгая дизъюнкция) двух входных параметров. Результат передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockXor}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные} &
IN1, IN2&
BOOL&
Операнды\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Результат операции\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Таблица истинности:}

\begin{tabular}{|l|l|l|}
	
\hline
\textbf{IN1}&
\textbf{IN2}&
\textbf{OUT}\\
\hline

Ложь&
Ложь&
Ложь\\
\hline

Ложь&
Истина&
Истина\\
\hline

Истина&
Ложь&
Истина\\
\hline

Истина&
Истина&
Ложь\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockXorExample}

\subpoint
\textbf{AND\_NOT: 2И-НЕ}

\textbf{Описание:} Выполняет логическую операцию <<штрих Шеффера>> для двух входных параметров. Результат передаётся на выход. Данная операция эквивалентна выполнению конъюнкции для входных параметров с последующим инвертированием результата.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockAndNot}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
BOOL&
Операнд\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
BOOL&
Операнд\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Результат операции\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Таблица истинности:}

\begin{tabular}{|l|l|l|}
	
\hline
\textbf{IN1}&
\textbf{IN2}&
\textbf{OUT}\\
\hline

Ложь&
Ложь&
Истина\\
\hline

Ложь&
Истина&
Истина\\
\hline

Истина&
Ложь&
Истина\\
\hline

Истина&
Истина&
Ложь\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockAndNotExample}

\subpoint
\textbf{OR\_NOT: 2ИЛИ-НЕ}

\textbf{Описание:} Выполняет логическую операцию <<Стрелка Пирса>> для двух входных параметров. Результат передаётся на выход. Данная операция эквивалентна выполнению дизъюнкции для входных параметров с последующим инвертированием результата.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockOrNot}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
BOOL&
Операнд\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
BOOL&
Операнд\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Результат операции\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Таблица истинности:}

\begin{tabular}{|l|l|l|}
	
\hline
\textbf{IN1}&
\textbf{IN2}&
\textbf{OUT}\\
\hline

Ложь&
Ложь&
Истина\\
\hline

Ложь&
Истина&
Ложь\\
\hline

Истина&
Ложь&
Ложь\\
\hline

Истина&
Истина&
Ложь\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockOrNotExample}

\subpoint
\textbf{COMPARATOR:Сравнение}

\textbf{Описание:} Выполняет операцию сравнения для двух входных параметров. Результаты сравнения передаются на выходы.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockComparator}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.425\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
ANY\_NUM&
Первая сравниваемая величина\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
ANY\_NUM&
Вторая сравниваемая величина\\ 
\hline

\multirow{5}{*}{Выходные} &
GREATER&
BOOL&
Принимает значение <<Истина>>, если первая сравниваемая величина больше второй. Иначе принимает значение <<Ложь>>\\
\cline{2-4}

&
GEQ&
BOOL&
Принимает значение <<Истина>>, если первая сравниваемая величина больше или равна второй. Иначе принимает значение <<Ложь>>\\
\cline{2-4}

&
EQ&
BOOL&
Принимает значение <<Истина>>, если первая сравниваемая величина равна второй. Иначе принимает значение <<Ложь>>\\
\cline{2-4}

&
LEQ&
BOOL&
Принимает значение <<Истина>>, если первая сравниваемая величина меньше или равна второй. Иначе принимает значение <<Ложь>>\\
\cline{2-4}

&
LESS&
BOOL&
Принимает значение <<Истина>>, если первая сравниваемая величина меньше второй. Иначе принимает значение <<Ложь>>\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.55]{BlockComparatorExample}

\subpoint
\textbf{GREATER: Больше}

\textbf{Описание:} Выполняет операцию сравнения для двух входных параметров. Результат сравнения передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockGreater}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.5\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
ANY\_NUM&
Первая сравниваемая величина\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
ANY\_NUM&
Вторая сравниваемая величина\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если первая сравниваемая величина больше второй. Иначе принимает значение «Ложь»\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockGreaterExample}

\subpoint
\textbf{EQUAL: Равно}

\textbf{Описание:} Выполняет операцию сравнения для двух входных параметров. Результат сравнения передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockEqual}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.5\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные} &
IN1&
ANY\_NUM&
Первая сравниваемая величина\\ 
\cline{2-4} 

&
IN2&
ANY\_NUM&
Вторая сравниваемая величина\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если первая сравниваемая величина равна второй. Иначе принимает значение «Ложь»\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockEqualExample}

\subpoint
\textbf{LESS: Меньше}

\textbf{Описание:} Выполняет операцию сравнения для двух входных параметров. Результат сравнения передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.425]{BlockLess}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.475\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные} &
IN1, IN2&
ANY\_NUM&
Сравниваемые величины\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если первая сравниваемая величина меньше второй. Иначе принимает значение «Ложь»\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockLessExample}

\subpoint
\textbf{IN\_RANGE: В диапазоне}

\textbf{Описание:} Сравнивает входной параметр с верхней и нижней границей. Если параметр попадает в указанный диапазон, возвращает <<Истина>>. Результат сравнения передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.425]{BlockInRange}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.475\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные} &
IN&
ANY\_NUM&
Cравниваемая величина\\ 
\cline{2-4} 

&
HIGH&
ANY\_NUM&
Верхняя граница\\ 
\cline{2-4} 

&
LOW&
ANY\_NUM&
Нижняя граница\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если сравниваемая величина меньше верхней границы и больше нижней. Иначе принимает значение «Ложь»\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockInRangeExample}

\subpoint
\textbf{IN\_RANGE\_NONSTRICTLY: В диапазоне (нестрого)}

\textbf{Описание:} Сравнивает входной параметр с верхней и нижней границей. Если параметр попадает в указанный диапазон, возвращает <<Истина>>. Результат сравнения передаётся на выход.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockInRangeNonstrictly}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.475\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные} &
IN&
ANY\_NUM&
Cравниваемая величина\\ 
\cline{2-4} 

&
HIGH&
ANY\_NUM&
Верхняя граница\\ 
\cline{2-4} 

&
LOW&
ANY\_NUM&
Нижняя граница\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если сравниваемая величина меньше или равна верхней границы и больше или равна верхней. Иначе принимает значение «Ложь»\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockInRangeNonstrictlyExample}

\subpoint
\textbf{DECODER: Дешифратор}

\textbf{Описание:} Подаёт значение <<Истина>> на выход, указанный во входном параметре. Нумерация выходов начинается с нуля. Входной параметр должен быть целочисленным и не может превышать 7.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockDecoder}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.5\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
NUM&
ANY\_INT&
Номер выхода, значение которого будет истина\\ 
\hline

\multirow{8}{*}{Выходные}&
OUT0&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если на вход подано число «0». Иначе --- «Ложь»\\ 
\cline{2-4} 

&
OUT1&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если на вход подано число «1». Иначе --- «Ложь»\\ 
\cline{2-4}

&
OUT2&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если на вход подано число «2». Иначе --- «Ложь»\\ 
\cline{2-4}

&
OUT3&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если на вход подано число «3». Иначе --- «Ложь»\\ 
\cline{2-4}

&
OUT4&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если на вход подано число «4». Иначе --- «Ложь»\\ 
\cline{2-4}

&
OUT5&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если на вход подано число «5». Иначе --- «Ложь»\\ 
\cline{2-4}

&
OUT6&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если на вход подано число «6». Иначе --- «Ложь»\\ 
\cline{2-4}

&
OUT7&
BOOL&
Принимает значение «Истина», если на вход подано число «7». Иначе --- «Ложь»\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.65]{BlockDecoderExample}

\subpoint
\textbf{CODER: Шифратор}

\textbf{Описание:} Возвращает номер входа, на который подано значение «Истина». Нумерация входов начинается с нуля. Если на несколько входов подано значение «Истина», возвращает номер первого входа, на который подано «Истина». Если ни на один вход не подано значение «Истина», возвращает «-1».

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockCoder}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.475\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN0 \dots IN7 &
BOOL&
Входные параметры\\ 
\hline 

Выходные&
NUM&
INT&
Выводит номер первого входа, значение которого «Истина». Если ни один вход не имеет значение «Истина», выводит «-1»\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockCoderExample}

\subpoint
\textbf{IF: Условие}

\textbf{Описание:} Повторяет значения входных параметров (IN1 {\dots} IN3) на выход (OUT1 {\dots} OUT3), в зависимости от параметра MAIN.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockIf}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.375\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
MAIN&
BOOL&
Управляет передачей данных\\ 
\cline{2-4} 

&
IN1 \dots IN3&
ANY\_NUM&
Входные параметры\\ 
\hline

Выходные&
OUT1 \dots OUT3&
BOOL&
Если параметр MAIN принимает значение «Ложь», дублируют значения параметров IN1{\dots}IN3 соответственно. Иначе принимают значение «Ложь»\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.8]{BlockIfExample}

\subpoint
\textbf{TRIGGER2IN: Повторитель}

\textbf{Описание:} Повторяет значения входных массивов (IN1 или IN2) на выход OUT, в зависимости от параметра MAIN.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockTrigger2In}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.325\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
MAIN&
BOOL&
Управляет передачей данных\\ 
\cline{2-4} 

&
IN1, IN2&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входные параметры\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Если параметр MAIN принимает значение «Ложь», дублирует массив IN1. Иначе --- массив IN2\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockTrigger2InExample}

\point
\textbf{Таймеры}

\subpoint
\textbf{TON: Таймер выключения}

\textbf{Описание:} Считает время, которое агрегат был включен. На выход подается рассчитанное время работы. Время задается и выводится в формате «ЧЧ:ММ:СС».

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockTon}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
On&
BOOL&
Сигнал включения\\ 
\cline{2-4} 

&
Preset&
TIMESPAN&
Установка времени\\ 
\hline

Выходные&
Accum&
TIMESPAN&
Прошло времени\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockTonExample}

\subpoint
\textbf{OPERATING\_HOURS: Общая наработка}

\textbf{Описание:} Считает общую наработку агрегата. На выходы подаются пересчитанные параметры. Для работы данного блока не допускаются висящие контакты. Время задается и выводится в формате «ЧЧ:ММ:СС». Дата задается и выводится в формате «ДД.ММ.ГГГГ ЧЧ:ММ:СС».

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.55]{BlockOperatingHours}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.35\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{7}{*}{Входные}&
ON&
BOOL&
Сигнал включения\\ 
\cline{2-4} 

&
DATE\_ON&
DATETIME&
Дата включения\\ 
\cline{2-4}

&
DATE\_OFF&
DATETIME&
Дата выключения\\ 
\cline{2-4}

&
PREV\_ON&
BOOL&
Предыдущее значение сигнала включения\\ 
\cline{2-4}

&
PREV\_DATE&
DATETIME&
Дата работы правила\\ 
\cline{2-4}

&
WORK&
TIMESPAN&
Время в работе\\ 
\cline{2-4}

&
OPERATING&
TIMESPAN&
Наработка\\ 
\hline

\multirow{6}{*}{Выходные}&
DATE\_ON\_OUT&
DATETIME&
Текущая дата включения\\ 
\cline{2-4} 

&
DATE\_OFF\_OUT&
DATETIME&
Текущая дата выключения\\ 
\cline{2-4}

&
WORK\_OUT&
TIMESPAN&
Текущее время в работе\\ 
\cline{2-4}

&
OPERATING\_OUT&
TIMESPAN&
Текущая наработка\\ 
\cline{2-4}

&
PREV\_ON\_OUT&
BOOL&
Предыдущее значение сигнала включения\\ 
\cline{2-4}

&
PREV\_DATE\_OUT&
DATETIME&
Текущая дата работы правила\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.75]{BlockOperatingHoursExample}

\subpoint
\textbf{WORKING\_HOURS: Общая наработка}

\textbf{Описание:} Считает наработку узла. На выходы подаются пересчитанные параметры. Для работы данного блока не допускается висящие контакты.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockWorkingHours}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.35\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
ON&
BOOL&
Сигнал включения\\ 
\cline{2-4} 

&
DATE\_WORK&
DATETIME&
Дата работы правила\\ 
\cline{2-4}

&
OPERATING&
TIMESPAN&
Наработка\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
DATE\_WORK\_OUT&
DATETIME&
Текущая дата работы правила\\ 
\cline{2-4} 

&
OPERATING\_OUT&
TIMESPAN&
Текущая наработка\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockWorkingHoursExample}

\point
\textbf{Анализ сигнала}

\subpoint
\textbf{HPF\_BUTTERWORTH: ФВЧ Баттерворта}

\textbf{Описание:} Выполняет подавление частот ниже указанной для входного сигнала, используя фильтр Баттерворта. На выход передается массив, полученный после обработки фильтром.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockHpfButterworth}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.25\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4} 

&
CUT\_OFF\_FRQ&
ANY\_NUM&
Частота среза (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
SAMPLE\_RATE&
ANY\_NUM&
Частота дискретизации значений (Гц)\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы представлены в виде амплитудно-частотной характеристики сигнала):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockHpfButterworthExample}

\subpoint
\textbf{LPF\_BUTTERWORTH: ФНЧ Баттерворта}

\textbf{Описание:} Выполняет подавление частот выше указанной для входного сигнала, используя фильтр Баттерворта. На выход передается массив, полученный после обработки фильтром.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockLpfButterworth}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.25\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4} 

&
CUT\_OFF\_FRQ&
ANY\_NUM&
Частота среза (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
SAMPLE\_RATE&
ANY\_NUM&
Частота дискретизации значений (Гц)\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы представлены в виде амплитудно-частотной характеристики сигнала):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockLpfButterworthExample}

\subpoint
\textbf{HPF\_CHEBYSHEV: ФВЧ Чебышева}

\textbf{Описание:} Выполняет подавление частот ниже указанной для входного сигнала, используя фильтр Чебышева. На выход передается массив, полученный после обработки фильтром.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockHpfChebyshev}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.25\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4} 

&
CUT\_OFF\_FRQ&
ANY\_NUM&
Частота среза (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
SAMPLE\_RATE&
ANY\_NUM&
Частота дискретизации значений (Гц)\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы представлены в виде амплитудно-частотной характеристики сигнала):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockHpfChebyshevExample}

\subpoint
\textbf{LPF\_CHEBYSHEV: ФНЧ Чебышева}

\textbf{Описание:} Выполняет подавление частот выше указанной для входного сигнала, используя фильтр Чебышева. На выход передается массив, полученный после обработки фильтром.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockLpfChebyshev}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.25\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4} 

&
CUT\_OFF\_FRQ&
ANY\_NUM&
Частота среза (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
SAMPLE\_RATE&
ANY\_NUM&
Частота дискретизации значений (Гц)\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы представлены в виде амплитудно-частотной характеристики сигнала):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockLpfChebyshevExample}

\subpoint
\textbf{NORMALIZE: Нормализация}

\textbf{Описание:} Нормализует входной массив путем вычитания из каждого значения массива среднего значения всех элементов массива. На выход передаётся массив, полученный после обработки.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockNormalize}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив значений\\ 
\hline 

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Нормализованный массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы представлены в виде сигнала):

\includegraphics[width=0.75\textwidth]{BlockNormalizeExample}

\subpoint
\textbf{RMS: Среднеквадратичное значение}

\textbf{Описание:} Находит среднеквадратичное значение (СКЗ) на основании всех элементов входного массива. СКЗ рассчитывается по формуле:

\begin{equation*}
x_{rms} = \sqrt{\frac{1}{n}(x_1^2 + x_2^2 + \dots + x_n^2)}
\end{equation*}

\begin{ESKDexplanation}
\item[,где ]

\item $x_{rms}$ --- СКЗ;

\item $x_1 \dots x_n$ --- элементы массива;

\item n --- число элементов массива.
\end{ESKDexplanation}

На выход передаётся рассчитанное значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockRms}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные}&
DATA&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\hline 

Выходные&
RMS&
DOUBLE&
Среднеквадратичное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockRmsExample}

\subpoint
\textbf{FOURIER\_TRANSFORM: Преобразование Фурье}

\textbf{Описание:} Производит преобразование Фурье входного сигнала, заданного массивом значений и частотой дискретизации. На выход передаётся результат в виде массива, содержащего амплитуды гармоник.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockFourierTransform}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.25\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4} 

&
SAMPLE\_FRQ&
ANY\_NUM&
Частота дискретизации значений (Гц)\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности входной массив представлены в виде сигнала, выходной в виде спектра):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockFourierTransformExample}

\subpoint
\textbf{HILBERT\_TRANSFORM: Преобразование Гилберта}

\textbf{Описание:} Производит преобразование Гилберта спектра входного сигнала, заданного массивом значений. На выход передаётся результат в виде массива.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockHilbertTransform}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив значений\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы представлены сигналами):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockHilbertTransformExample}

\subpoint
\textbf{INTEGRATION: Интегратор}

\textbf{Описание:} Производит интегрирования входного сигнала, заданного массивом значений и частотой дискретизации. На выход подается интегрированный сигнал.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockIntegration}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.25\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4} 

&
FRQ&
ANY\_NUM&
Частота интегрирования (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
SAMPLE\_RATE&
ANY\_NUM&
Частота дискретизации значений (Гц)\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Интегрированный сигнал\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы представлены сигналами):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockIntegrationExample}

\subpoint
\textbf{MODULATION\_DEPTH: Глубина модуляций}

\textbf{Описание:} Определяет глубину модуляции выбранной гармоники входного сигнала, заданного массивом значений. На выход передаётся рассчитанная глубина модуляции. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockModulationDepth}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.325\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Массив входных значений\\ 
\cline{2-4} 

&
HARMONIC&
INT&
Номер гармоники, модуляция которой будет определена\\ 
\cline{2-4}

&
ROUND\_R&
INT&
Число учитываемых боковых гармоник\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
DOUBLE&
Глубина модуляции\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массив представлен сигналом):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockModulationDepthExample}

\subpoint
\textbf{FINDMAX: Максимум из 2}

\textbf{Описание:} Определяет максимальное из двух поданных на вход значений. На выход передаются максимальное значение и номер входа, на который оно подано.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.25]{BlockFindmax}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.45\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1, IN2&
ANY\_NUM&
Входные значения\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
INDEX&
INT&
Номер входа, на который подано максимальное значение, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
MAX&
DOUBLE&
Максимальное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockFindmaxExample}

\subpoint
\textbf{FINDMAX\_3IN: Максимум из 3}

\textbf{Описание:} Определяет максимальное из трёх поданных на вход значений. На выход передаются максимальное значение и номер входа, на который оно подано.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.25]{BlockFindmax3}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.45\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1 \dots IN3&
ANY\_NUM&
Входные значения\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
INDEX&
INT&
Номер входа, на который подано максимальное значение, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
MAX&
DOUBLE&
Максимальное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockFindmax3Example}

\subpoint
\textbf{FINDMAX\_4IN: Максимум из 4}

\textbf{Описание:} Определяет максимальное из четырёх поданных на вход значений. На выход передаются максимальное значение и номер входа, на который оно подано.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockFindmax4}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.45\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1 \dots IN4&
ANY\_NUM&
Входные значения\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
INDEX&
INT&
Номер входа, на который подано максимальное значение, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
MAX&
DOUBLE&
Максимальное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockFindmax4Example}

\subpoint
\textbf{FINDMAX\_5IN: Максимум из 5}

\textbf{Описание:} Определяет максимальное из пяти поданных на вход значений. На выход передаются максимальное значение и номер входа, на который оно подано.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockFindmax5}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.45\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1 \dots IN5&
ANY\_NUM&
Входные значения\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
INDEX&
INT&
Номер входа, на который подано максимальное значение, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
MAX&
DOUBLE&
Максимальное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockFindmax5Example}

\subpoint
\textbf{FINDMAX\_6IN: Максимум из 6}

\textbf{Описание:} Определяет максимальное из шести поданных на вход значений. На выход передаются максимальное значение и номер входа, на который оно подано.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockFindmax6}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.45\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1 \dots IN6&
ANY\_NUM&
Входные значения\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
INDEX&
INT&
Номер входа, на который подано максимальное значение, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
MAX&
DOUBLE&
Максимальное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockFindmax6Example}

\subpoint
\textbf{FINDMAX\_10IN: Максимум из 10}

\textbf{Описание:} Определяет максимальное из десяти поданных на вход значений. На выход передаются максимальное значение и номер входа, на который оно подано.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockFindmax10}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.4\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN0 \dots IN10&
ANY\_NUM&
Входные значения\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
INDEX&
INT&
Номер входа, на который подано максимальное значение, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
MAX&
DOUBLE&
Максимальное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockFindmax10Example}

\subpoint
\textbf{FIR\_FILTER: КИХ фильтр (1/3 октавный)}

\textbf{Описание:} Выполняет подавление частот, удалённых от указанной частоты, для входного сигнала, используя конечно-импульсный фильтр. На выход передаётся массив, полученный после обработки фильтром. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockFirFilter}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.35\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив значений\\ 
\cline{2-4} 

&
FRQ&
ANY\_NUM&
Центральная частота полосы пропускания (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
ORD&
INT&
Порядок фильтра\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы представлены спектрами сигналов):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockFirFilterExample}

\subpoint
\textbf{SELECT SIGNAL BY INDEX: Выбор сигнала по индексу из 2}

\textbf{Описание:} Дублирует на выход один из двух входных сигналов, поданных на вход, в зависимости от значения, поданного на вход INDEX. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockSelectSignal}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.325\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
INDEX&
ANY\_NUM&
Номер дублируемого входа, начиная с 0\\ 
\cline{2-4} 

&
IN1, IN2&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входные массивы\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример}:

\includegraphics[scale=0.5]{BlockSelectSignalExample}

\subpoint
\textbf{SELECT SIGNAL BY INDEX FROM 3: Выбор сигнала по индексу из 3}

\textbf{Описание:} Дублирует на выход один из трёх входных сигналов, поданных на вход, в зависимости от значения, поданного на вход INDEX. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockSelectSignal3}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.3\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
INDEX&
ANY\_NUM&
Номер дублируемого входа, начиная с 0\\ 
\cline{2-4} 

&
IN1 \dots IN3&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входные массивы\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример}:

\includegraphics[scale=0.5]{BlockSelectSignal3Example}

\subpoint
\textbf{SELECT SIGNAL BY INDEX FROM 4: Выбор сигнала по индексу из 4}

\textbf{Описание:} Дублирует на выход один из четырёх входных сигналов, поданных на вход, в зависимости от значения, поданного на вход INDEX. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockSelectSignal4}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.3\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
INDEX&
ANY\_NUM&
Номер дублируемого входа, начиная с 0\\ 
\cline{2-4} 

&
IN1 \dots IN4&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входные массивы\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример}:

\includegraphics[scale=0.5]{BlockSelectSignal4Example}

\subpoint
\textbf{SELECT SIGNAL BY INDEX FROM 5: Выбор сигнала по индексу из 5}

\textbf{Описание:} Дублирует на выход один из пяти входных сигналов, поданных на вход, в зависимости от значения, поданного на вход INDEX. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockSelectSignal5}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.3\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
INDEX&
ANY\_NUM&
Номер дублируемого входа, начиная с 0\\ 
\cline{2-4} 

&
IN1 \dots IN5&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входные массивы\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример}:

\includegraphics[scale=0.5]{BlockSelectSignal5Example}

\subpoint
\textbf{SELECT SIGNAL BY INDEX FROM 6: Выбор сигнала по индексу из 6}

\textbf{Описание:} Дублирует на выход один из шести входных сигналов, поданных на вход, в зависимости от значения, поданного на вход INDEX. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockSelectSignal6}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.3\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
INDEX&
ANY\_NUM&
Номер дублируемого входа, начиная с 0\\ 
\cline{2-4} 

&
IN1 \dots IN6&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входные массивы\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выходной массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример}:

\includegraphics[scale=0.5]{BlockSelectSignal6Example}

\subpoint
\textbf{FINDMIN: Минимум из 2}

\textbf{Описание:} Определяет минимальное из двух поданных на вход значений. На выход передаются минимальное значение и номер входа, на который оно подано.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockFindmin}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.45\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1, IN2&
ANY\_NUM&
Входные значения\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
INDEX&
INT&
Номер входа, на который подано минимальное значение, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
MAX&
DOUBLE&
Минимальное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockFindminExample}

\subpoint
\textbf{FINDMIN\_4IN: Минимум из 4}

\textbf{Описание:} Определяет минимальное из четырёх поданных на вход значений. На выход передаются минимальное значение и номер входа, на который оно подано.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockFindmin4}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.425\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1 \dots IN4&
ANY\_NUM&
Входные значения\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
INDEX&
INT&
Номер входа, на который подано минимальное значение, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
MAX&
DOUBLE&
Минимальное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockFindmin4Example}

\subpoint
\textbf{FINDMIN\_5IN: Минимум из 5}

\textbf{Описание:} Определяет минимальное из пяти поданных на вход значений. На выход передаются минимальное значение и номер входа, на который оно подано.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockFindmin5}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.425\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1 \dots IN5&
ANY\_NUM&
Входные значения\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
INDEX&
INT&
Номер входа, на который подано минимальное значение, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
MAX&
DOUBLE&
Минимальное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.55]{BlockFindmin5Example}

\subpoint
\textbf{HARMONIC\_FINDER\_BEARING: Поиск гармоники (подшипниковая)}

\textbf{Описание:} Находит гармонику заданного номера во входном сигнале. Поиск максимума производится в пределах +/- 3 Гц (для поиска с большей точностью используется другой блок). На выходы передаются амплитуда найденной гармоники и ее частота.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockHarmonicFinderBearing}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|m{0.195\linewidth}|l|m{0.275\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{5}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4}

&
HARMONIC\_NUM&
INT&
Номер гармоники\\ 
\cline{2-4}

&
SIDE\_HARMONIC\_ TYPE&
STRING&
Тип боковой гармоники (L --- левая гармоника; R --- правая гармоника)\\ 
\cline{2-4}

&
BEARING\_FRQ&
DOUBLE&
Оборотная частота (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_TYPE&
STRING&
Тип выходного значения: «MOD» --- амплитуда выводится с учетом модуляции. Иначе выводится просто амплитуда найденной гармоники\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
OUT&
DOUBLE&
Амплитуда найденной гармоники\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_INDEX&
DOUBLE&
Частота найденной гармоники (Гц)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} для наглядности массив заменен на сигнал):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockHarmonicFinderBearingExample}

\subpoint
\textbf{HARMONIC\_FINDER\_SYNCH: Поиск гармоники (синхронная оборотная частота)}

\textbf{Описание:} Находит гармонику заданного номера во входном сигнале. На выходы передаются амплитуда найденной гармоники и ее частота. Поиск максимума производится в пределах +/- 3 Гц.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockHarmonicFinderSynch}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|m{0.188\linewidth}|l|m{0.272\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{5}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4}

&
HARMONIC\_NUM&
INT&
Номер гармоники\\ 
\cline{2-4}

&
SIDE\_HARMONIC \_TYPE&
STRING&
Тип боковой гармоники (L --- левая гармоника; R --- правая гармоника)\\ 
\cline{2-4}

&
ROT\_FRQ&
ANY\_NUM&
Оборотная частота (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_TYPE&
STRING&
Тип выходного значения: «MOD» --- амплитуда выводится с учетом модуляции. Иначе выводится просто амплитуда найденной гармоники\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
OUT&
DOUBLE&
Амплитуда найденной гармоники\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_INDEX&
DOUBLE&
Частота найденной гармоники (Гц)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} для наглядности массив заменен на сигнал):

\includegraphics[scale=0.6]{BlockHarmonicFinderSynchExample}

\subpoint
\textbf{HARMONIC\_FINDER\_BLADE\_TOOTH: Поиск гармоники (лопаточная или зубцовая)}

\textbf{Описание:} Находит гармонику заданного номера во входном сигнале. На выходы передаются амплитуда найденной гармоники и ее частота.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockHarmonicFinderBladeTooth}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|m{0.185\linewidth}|l|m{0.275\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{6}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4}

&
HARMONIC\_NUM&
INT&
Номер гармоники\\ 
\cline{2-4}

&
BLADE\_COUNT&
INT&
Количество зубцов / лопаток\\ 
\cline{2-4}

&
SIDE\_HARMONIC \_TYPE&
STRING&
Тип боковой гармоники (L --- левая гармоника; R --- правая гармоника)\\ 
\cline{2-4}

&
ROT\_FRQ&
ANY\_NUM&
Оборотная частота (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_TYPE&
STRING&
Тип выходного значения: «MOD» --- амплитуда выводится с учетом модуляции. Иначе выводится просто амплитуда найденной гармоники\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
OUT&
DOUBLE&
Амплитуда найденной гармоники\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_INDEX&
DOUBLE&
Частота найденной гармоники (Гц)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} для наглядности массив заменен на сигнал):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockHarmonicFinderBladeToothExample}

\subpoint
\textbf{VALVE: Клапан}

\textbf{Описание:} Выделяет сегмент из сигнала вибрации клапана. На выход подаётся выделенный сегмент и сигнал усреднённого оборота. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockValve}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.225\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{5}{*}{Входные}&
SIGNAL&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\cline{2-4}

&
PHASE&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Сигнал с фазоотметчика\\ 
\cline{2-4}

&
SEGMENT&
INT&
Номер сегмента\\ 
\cline{2-4}

&
VMT&
ANY\_NUM&
Сдвиг фазоотметчика в градусах\\ 
\cline{2-4}

&
LEVEL&
ANY\_NUM&
Уровень пика фазоотметчика (мм)\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
OUT\_SEGMENT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выделенный сегмент\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_OBOROT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Усреднённый оборот\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} для наглядности массивы заменены на сигналы):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockValveExample}

\subpoint
\textbf{CORRELATION: Корреляция}

\textbf{Описание:} Находит корреляцию двух входных сигналов. На выход передаётся результат вычислений.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockCorrelation}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN1, IN2&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входные сигналы\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_NUM&
Величина корреляции сигналов\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы заменены на сигналы): 

\includegraphics[scale=0.6]{BlockCorrelationExample}

\subpoint
\textbf{ROD: Шток}

\textbf{Описание:} По сигналам виброперемещения и виброускорения штока и сигнала с фазоотметчика выделяет заданные сегменты. На выход передаются выбранные сегменты виброускорения и виброперемещения и сигналы усредненного оборота для виброускорения и виброперемещения

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockRod}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|m{0.175\linewidth}|m{0.275\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{6}{*}{Входные}&
SIGNAL\_A&
ANY\_NUM\_ ARRAY&
Сигнал виброускорения\\ 
\cline{2-4}

&
SIGNAL\_S&
ANY\_NUM\_ ARRAY&
Сигнал виброперемещения\\ 
\cline{2-4}

&
PHASE&
ANY\_NUM\_ ARRAY&
Сигнал с фазоотметчика\\ 
\cline{2-4}

&
SEGMENT\_A&
INT&
Номер сегмента (0 \dots 35)\\ 
\cline{2-4}

&
SEGMENT\_S&
INT&
Номер сегмента (0 \dots 7)\\ 
\cline{2-4}

&
VMT&
ANY\_NUM&
Сдвиг фазоотметчика в градусах\\ 
\hline

\multirow{4}{*}{Выходные}&
OUT\_SEGMENT\_A&
ANY\_DOUBLE\_ ARRAY&
Выделенный сегмент виброускорения\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_SEGMENT\_S&
ANY\_DOUBLE\_ ARRAY&
Выделенный сегмент виброперемещения\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_OBOROT\_A&
ANY\_DOUBLE\_ ARRAY&
Усреднённый оборот виброускорения\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_OBOROT\_S&
ANY\_DOUBLE\_ ARRAY&
Усреднённый оборот виброперемещения\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы заменены на сигналы):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockRodExample}

\subpoint
\textbf{PEAK: Пик}

\textbf{Описание:} Находит максимальную амплитуду входного сигнала. На выход передаётся найденное значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockPeak}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
DOUBLE&
Максимальная амплитуда\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockPeakExample}

\subpoint
\textbf{PEAK\_PEAK: Размах}

\textbf{Описание:} Определяет размах (сумму минимального и максимального значения) входного сигнала. На выход передаётся найденное значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockPeakPeak}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
DOUBLE&
Размах\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockPeakPeakExample}

\subpoint
\textbf{MAX: Максимум}

\textbf{Описание:} Определяет максимальный элемент входного массива. На выход передаётся найденное значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockMax}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\hline

Выходные&
MAX&
DOUBLE&
Наибольшее значение массива\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockMaxExample}

\subpoint
\textbf{AVG: Среднее значение}

\textbf{Описание:} Определяет среднее арифметическое значение входного массива. На выход передаётся рассчитанное значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockAvg}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\hline

Выходные&
AVG&
DOUBLE&
Среднее значение массива\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.55]{BlockAvgExample}

\subpoint
\textbf{SEGMENTATION: Сегментирование сигнала}

\textbf{Описание:} Разбивает сигнал на сегменты на основании массива пиков с фазоотметчика. На выходы подаются выбранный сегмент и усреднённый оборот.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockSegmentation}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.225\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{5}{*}{Входные}&
SIGNAL&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\cline{2-4}

&
PHASE\_PEAKS&
ANY\_INT\_ARRAY&
Массив индексов обнаруженных пиков в сигнале с фазоотметчика\\ 
\cline{2-4}

&
QTY\_SEGMENT&
INT&
Число сегментов\\ 
\cline{2-4}

&
SEGMENT&
INT&
Номер сегмента, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
TDC&
ANY\_NUM&
Верхняя мертвая точка в градусах\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
OUT\_SEGMENT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выбранный сегмент\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_OBOROT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Усреднённый оборот\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы заменены на сигналы):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockSegmentationExample}

\subpoint
\textbf{SEGMENTATION\_MANY: Сегментирование сигнала (несколько сегментов)}

\textbf{Описание:} Разбивает сигнал на сегменты на основании массива пиков с фазоотметчика. На выходы подаются сигнал с выбранных сегментов, усреднённый оборот и сигнал оборота, стробированного по заданным сегментам.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockSegmentationMany}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|m{0.205\linewidth}|l|m{0.225\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{6}{*}{Входные}&
SIGNAL&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\cline{2-4}

&
PHASE\_PEAKS&
ANY\_INT\_ARRAY&
Массив индексов обнаруженных пиков в сигнале с фазоотметчика\\ 
\cline{2-4}

&
QTY\_SEGMENT&
INT&
Число сегментов\\ 
\cline{2-4}

&
SEGMENT\_NUM&
INT&
Номер первого сегмента, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
SEGMENT\_COUNT&
INT&
Число сегментов\\ 
\cline{2-4}

&
TDC&
ANY\_NUM&
Верхняя мертвая точка в градусах\\ 
\hline

\multirow{3}{*}{Выходные}&
OUT\_SEGMENT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Выбранные сегменты\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_OBOROT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Усреднённый оборот\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_SEGMENT\_ IN\_OBOROT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Сигнал за оборот с занулённым сигналом вне выбранных сегментов\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы заменены на сигналы):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockSegmentationManyExample}

\subpoint
\textbf{DEVIATION: Стандартное отклонение}

\textbf{Описание:} Определяет среднеквадратическое отклонение входного сигнала. На выход передаётся рассчитанное значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockDeviation}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|m{0.4\linewidth}|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
DOUBLE&
Среднеквадратическое отклонение сигнала\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.7]{BlockDeviationExample}

\subpoint
\textbf{PVAREA: PV-диаграма}

\textbf{Описание:} Расчет площади (работы за цикл) PV-диаграммы по поданным на вход значениям. На выход передаётся значение рассчитанной площади.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockPvarea}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.25\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{5}{*}{Входные}&
PRESSURE&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Массив данных с датчика давления за один цикл (Па)\\ 
\cline{2-4}

&
DEADVOLUME&
DOUBLE&
Мертвый объем (м$^3$)\\ 
\cline{2-4}

&
CRANKRADIUS&
DOUBLE&
Радиус кривошипа (м)\\ 
\cline{2-4}

&
LENGTHOFROD&
DOUBLE&
Длина шатуна (м)\\ 
\cline{2-4}

&
PISTONRADIUS&
DOUBLE&
Диаметр поршня (м)\\ 
\hline

{Выходные}&
PVAREA\_OUT&
DOUBLE&
Площадь PV-диаграммы (Дж)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массив заменен на сигнал):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockPvareaExample}

\subpoint
\textbf{CHECKSAMPLE: Проверка выборки}

\textbf{Описание:} Сравнивает входной сигнал с заданным уровнем шума, проверяет сигнал на превышение диапазона измерений датчика и наличие сбойных фрагментов. На основании вышеперечисленного определяет, является ли входной сигнал корректным. На выходы передаются результат проверки и комментарий к выполненной работе.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockChecksample}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.225\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
SIGNAL&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\cline{2-4}

&
MAX\_NOISE\_LEVEL&
ANY\_NUM&
Амплитуда сигнала, считаемого шумом\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
OUT&
BOOL&
Результат проверки. Принимает значение «Истина», если входной сигнал является шумом. Иначе --- «Ложь»\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_COMMENT&
STRING&
Комментарий к результату проверки\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массив заменён на сигнал):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockChecksampleExample}

\subpoint
\textbf{PEAK\_NEW: ПИК-ПИК, максимум, минимум}

\textbf{Описание:} Определяет максимальное значение, минимальное значение и размах (сумма максимальных амплитуд разного знака) входного сигнала. На выходы передаются найденные значения.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockPeakNew}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные}&
SIGNAL&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\hline

\multirow{3}{*}{Выходные}&
MAX\_VALUE&
DOUBLE&
Максимальное значение\\ 
\cline{2-4}

&
MIN\_VALUE&
DOUBLE&
Минимальное значение\\ 
\cline{2-4}

&
PEAK\_PEAK&
DOUBLE&
Размах сигнала\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.75]{BlockPeakNewExample}

\subpoint
\textbf{MODULE\_OF\_SIGNAL: Модуль входного сигнала}

\textbf{Описание:} Возвращает входной сигнал, взятый по модулю (отрицательные значения сигналов меняют знак на противоположный).

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockModuleOfSignal}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Выходной сигнал\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.7]{BlockModuleOfSignalExample}

\subpoint
\textbf{PHASE\_VALUE\_DETECT: Расчёт фазы фазоотметчика}

\textbf{Описание:} Рассчитывает опорное значение фазы на основании сигнала фазоотметчика. На выход передаётся рассчитанное значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockPhaseValueDetect}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.25\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\cline{2-4}

&
IN\_NOISE\_LEVEL&
ANY\_NUM&
Амплитуда сигнала, считаемого шумом\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT&
DOUBLE&
Фаза в радианах\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массив заменён на сигнал):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockPhaseValueDetectExample}

\subpoint
\textbf{SIN\_GEN: Генератор синусоиды}

\textbf{Описание:} Возвращает синусоидальный сигнал с заданными на входе параметрами. Максимальное число отсчетов – 1000000.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockSinGen}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.29\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{4}{*}{Входные}&
AMPL&
ANY\_NUM&
Амплитуда синусоиды\\ 
\cline{2-4}

&
FREQ&
ANY\_NUM&
Амплитуда синусоиды\\ 
\cline{2-4}

&
SAMPLE\_FREQ&
ANY\_NUM&
Число отсчётов в секунду\\ 
\cline{2-4}

&
TIME&
ANY\_NUM&
Время синусоиды (сек)\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Массив значений синусоиды с заданными параметрами\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массив заменён на сигнал):

\includegraphics[scale=0.55]{BlockSinGenExample}

\subpoint
\textbf{GET\_SPEED\_FROM\_PHASE: Расчёт скорости вращения}

\textbf{Описание:} Рассчитывает скорость вращения на основании сигнала с фазоотметчика. На выход передаётся рассчитанное значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockGetSpeedFromPhase}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.315\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
PHASE\_PEAKS&
ANY\_INT\_ARRAY&
Массив индексов обнаруженных пиков в сигнале с фазоотметчика\\ 
\cline{2-4}

&
SAMPLE\_RATE&
ANY\_NUM&
Частота дискретизации сигнала с фазоотметчика (Гц)\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT&
DOUBLE&
Рассчитанная скорость вращения (об/с)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.55]{BlockGetSpeedFromPhaseExample}

\subpoint
\textbf{SIGNAL\_PHASE\_SHIFT: Сдвиг сигнала по фазе}

\textbf{Описание:} Производит сдвиг входного сигнала на заданный интервал времени. На выход передаётся сигнал после сдвига по фазе. Сдвиг является не циклическим (у одного из концов сигнала на интервале сдвига сигнал принимает нулевое значение).

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockSignalPhaseShift}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.3\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной сигнал\\ 
\cline{2-4}

&
PHASE\_SHIFT&
ANY\_NUM&
Интервал в секундах, на который будет сдвинут сигнал. Положительные значения параметра сдвигают сигнал вперед. Отрицательные --- назад\\ 
\cline{2-4}

&
SAMPLE\_RATE&
DOUBLE&
Частота дискретизации входного сигнала (Гц)\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Сигнал после сдвига по фазе\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы заменены на сигналы):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockSignalPhaseShiftExample}

\subpoint
\textbf{ARRAYS\_SUMM: Сложение 2 массивов}

\textbf{Описание:} Поэлементно складывает два входных массива. На выход передаётся массив, полученный в результате сложения. Если на вход поданы два массива разной длинны, то длина полученного массива равна длине меньшего из входных массивов.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockArraysSumm}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные}&
IN1, IN2&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входные массивы\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Сумма массивов\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockArraysSummExample}

\subpoint
\textbf{MAX\_IN\_INTERVAL: Максимум на интервале}

\textbf{Описание:} Ищет наибольшее значение на заданном интервале. На выход передаётся найденное значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockMaxInInterval}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.35\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
INPUT&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входные значения\\ 
\cline{2-4}

&
POINT&
ANY\_NUM&
Центр интервала поиска, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
INTERVAL&
ANY\_NUM&
Радиус поиска в процентах\\ 
\hline

{Выходные}&
MAX&
DOUBLE&
Максимальное значение в интервале от (POINT-INTERVAL\%) до (POINT+INTERVAL\%)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockMaxInIntervalExample}

\subpoint
\textbf{HARMONIC\_FINDER\_SYNCH\_INTERVAL: Поиск гармоники в интервале (синхронная оборотная частота)}

\textbf{Описание:} Находит гармонику в интервале вблизи оборотной частоты. На выходы передаются амплитуда найденной гармоники и ее частота. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockHarmonicFinderSynchInterval}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|m{0.185\linewidth}|l|m{0.275\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{5}{*}{Входные}&
IN\_SPECTRUM&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив спектра\\ 
\cline{2-4}

&
HARMONIC\_NUM&
INT&
Номер гармоники\\ 
\cline{2-4}

&
ROT\_FRQ&
ANY\_NUM&
Оборотная частота (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
INTERVAL&
ANY\_NUM&
Радиус поиска (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_TYPE&
STRING&
Тип выходного значения: «MOD» --- амплитуда выводится с учетом модуляции. Иначе выводится просто амплитуда найденной гармоники\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
OUT&
DOUBLE&
Амплитуда гармоники в интервале от (ROT\_FRQ-INTERVAL) до (ROT\_FRQ +INTERVAL)\\ 
\cline{2-4}

&
OUT\_INDEX&
DOUBLE&
Частота найденной гармоники (Гц)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массив заменен на сигнал):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockHarmonicFinderSynchIntervalExample}

\subpoint
\textbf{PV\_DIAGRAM: Расчет PV-диаграммы}

\textbf{Описание:} Рассчитывает PV-диаграмму цилиндра компрессора по указанным на входе параметрам. На выходы передаются массивы значений давления и объема рассчитанной диаграммы.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockPvDiagram}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|m{0.2\linewidth}|l|m{0.265\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{5}{*}{Входные}&
AVG\_ROT\_PRES-SURE&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Сигнал с датчика давления за один оборот (Па). Первый отсчет должен быть в верхней мертвой точке\\ 
\cline{2-4}

&
DEAD\_VOLUME&
ANY\_NUM&
Мертвый объем (м$^3$)\\ 
\cline{2-4}

&
CRANK\_RADIUS&
ANY\_NUM&
Радиус кривошипа (м)\\ 
\cline{2-4}

&
ROD\_LENGTH&
ANY\_NUM&
Длина шатуна (м)\\ 
\cline{2-4}

&
CYLINDR\_RADIUS&
ANY\_NUM&
Радиус поршня (м)\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
OUT\_P&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Массив значений давления (Па)\\
\cline{2-4}

&
OUT\_V&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Массив значений объёма (м$^3$)\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы заменены на сигналы):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockPvDiagramExample}

\subpoint
\textbf{PV\_CALC\_PARAMS: Расчет параметров компрессора (PV)}

\textbf{Описание:} Рассчитывает параметры цилиндра компрессора на основании\break PV-диаграммы его работы. На выходы передаются массивы значений давления и объема рассчитанной диаграммы, значение работы за один оборот, среднее давление за цикл и мощность компрессора. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockPvCalcParams}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|m{0.195\linewidth}|l|m{0.275\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{6}{*}{Входные}&
AVG\_ROT\_PRES-SURE&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Сигнал с датчика давления за один оборот (Па). Первый отсчет должен быть в верхней мертвой точке\\ 
\cline{2-4}

&
DEAD\_VOLUME&
ANY\_NUM&
Мертвый объем (м$^3$)\\ 
\cline{2-4}

&
CRANK\_RADIUS&
ANY\_NUM&
Радиус кривошипа (м)\\ 
\cline{2-4}

&
ROD\_LENGTH&
ANY\_NUM&
Длина шатуна (м)\\ 
\cline{2-4}

&
CYLINDER\_RADI-US&
ANY\_NUM&
Радиус поршня (м)\\ 
\cline{2-4}

&
ROT\_FRQ&
ANY\_NUM&
Оборотная частота (Гц). Используется только для расчета мощности\\ 
\hline

\multirow{5}{*}{Выходные}&
OUT\_P&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Массив значений давления (Па)\\
\cline{2-4}

&
OUT\_V&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Массив значений объёма (м$^3$)\\
\cline{2-4}

&
IND\_DIAGR\_AREA&
DOUBLE&
Площадь диаграммы (работа за 1 цикл, Дж)\\
\cline{2-4}

&
AV\_IND\_PRESSU-RE&
DOUBLE&
Среднее давление за цикл (Па)\\
\cline{2-4}

&
IND\_POWER&
DOUBLE&
Мощность компрессора (Вт)\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массивы заменены на сигналы):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockPvCalcParamsExample}

\subpoint
\textbf{DETECT\_PHASE\_PEAKS: Определение пиков сигнала с фазоотметчика}

\textbf{Описание:} Определяет пики сигнала на основе нормализованного сигнала с фазоотметчика. Если амплитуда входного сигнала ниже указанного уровня шума, сигнал будет признан шумом. На выход передаётся массив, содержащий номера отсчетов во входном сигнале, на которых обнаружен пик.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockDetectPhasePeaks}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.225\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
IN\_PHASE\_MODULE&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Нормализованный сигнал с фазоотметчика\\ 
\cline{2-4}

&
IN\_NOISE\_LEVEL&
ANY\_NUM&
Амплитуда сигнала, считаемого шумом\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT\_PEAKS&
ANY\_INT\_ARRAY&
Массив пиков сигнала\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockDetectPhasePeaksExample}

\subpoint
\textbf{MAX\_IN\_RANGE: Максимум в диапазоне}

\textbf{Описание:} Находит первый наибольший элемент массива в указанном диапазоне. На выходы передаются найденное значение и его номер в массиве.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockMaxInRange}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.325\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN\_ARRAY&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4}

&
INDEX&
ANY\_INT&
Номер начала интервала, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
COUNT&
ANY\_NUM&
Длина интервала\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
MAX\_VALUE&
DOUBLE&
Максимальное значение\\ 
\cline{2-4}

&
MAX\_INDEX&
DOUBLE&
Индекс найденного значения\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockMaxInRangeExample}

\subpoint
\textbf{BEARING\_FRQ: Коэффициенты подшипников }

\textbf{Описание:} Рассчитывает параметры вращения подшипников на основании их геометрических параметров, указанных в соответствующей вкладке конфигуратора, и оборотной частоты. На выходы передаются рассчитанные параметры.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockBearingFrq}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.4\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
LABEL&
STRING&
Марка подшипника\\ 
\cline{2-4}

&
ROTATION\_FRQ&
DOUBLE&
Оборотная частота (Гц)\\ 
\hline

\multirow{4}{*}{Выходные}&
BPFO&
DOUBLE&
Частота перекатывания элементов качения по внешнему кольцу (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
BPFI&
DOUBLE&
Частота перекатывания элементов качения по внутреннему кольцу (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
FTF&
DOUBLE&
Частота вращения сепаратора (Гц)\\ 
\cline{2-4}

&
BSF&
DOUBLE&
Частота контактирования элементов качения с дорожками (Гц)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockBearingFrqExample}

\point
\textbf{Преобразования типов}

\subpoint
\textbf{SAMPLE\_SPLITTER: Разделение выборки}

\textbf{Описание:} Преобразует поданную на вход выборку, содержащую кроме сигнала еще и служебную информацию, в массив данных сигнала. На выход передаются полученный массив и частота дискретизации значений.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockSampleSplitter}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.225\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные}&
IN&
SAMPLE\_DATA&
Входная выборка\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
DATA&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Массив значений\\ 
\cline{2-4}

&
SAMPLE\_RATE&
DOUBLE&
Частота дискретизации (Гц)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример} (для наглядности массив и выборка представлены сигналами):

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockSampleSplitterExample}

\subpoint
\textbf{BIT\_VALUE: Значение бита}

\textbf{Описание:} Определяет значение выбранного бита поданного на вход числа. На выходы передаются прямое и инвертированное значения выбранного бита.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockBitValue}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.4\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
VALUE&
INT&
Входное число\\ 
\cline{2-4}

&
BIT\_NUM&
SAMPLE\_DATA&
Номер бита, начиная с нуля. Нулевой бит --- младший разряд\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
OUT&
BOOL&
Значение бита\\ 
\cline{2-4}

&
NOUT&
BOOL&
Инвертированное значение бита\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockBitValueExample}

\subpoint
\textbf{DIAG\_MAKER: Формирование диагноза}

\textbf{Описание:} Формирует диагноз дефекта на основание входных параметров. На выход подается свойство --- массив, описывающий поставленный диагноз. В каждом элементе массива данного свойства находятся входные поля данного блока. В дальнейшем данное свойство считывается SCADA-пакетом через API сервер и отображается на мнемосхемах.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.35]{BlockDiagMaker}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.375\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{10}{*}{Входные}&
DISABLED&
BOOL&
Данные с устройства не обработаны\\ 
\cline{2-4}

&
LOW&
BOOL&
Низкий уровень дефекта\\ 
\cline{2-4}

&
MEDIUM&
BOOL&
Средний уровень дефекта\\ 
\cline{2-4}

&
HIGH&
BOOL&
Высокий уровень дефекта\\ 
\cline{2-4}

&
DEF\_TAG&
STRING&
Метка дефекта\\ 
\cline{2-4}

&
DEF\_NAME&
STRING&
Имя дефекта\\ 
\cline{2-4}

&
DEF\_DETAILS&
SRTING&
Детали дефекта\\ 
\cline{2-4}

&
DEF\_RECOM&
STRING&
Рекомбинации\\ 
\cline{2-4}

&
PRIORITY&
INT&
Приоритет дефекта\\ 
\cline{2-4}

&
GROUP&
STRING&
Группа дефекта\\ 
\hline

{Выходные}&
DEFECT&
DIAGMOSIS&
Диагноз\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockDiagMakerExample}

\includegraphics[width=0.9\textwidth]{BlockDiagMakerExample2}

\subpoint
\textbf{CONVERSION\_PARAMS\_8: Преобразование уставок 8 сегментов}

\textbf{Описание:} Преобразует 2 входных массива по 8 уставок в выходные сигналы. На выход передаются полученные уставки. Размер входного массива должен быть не меньше числа уставок. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.7]{BlockConversionParams8}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|m{0.2\linewidth}|l|m{0.25\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
PARAMS\_1&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив уставок\\ 
\cline{2-4}

&
PARAMS\_2&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив уставок\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
SEGMENT\_1\_L \dots SEGMENT\_8\_L&
DOUBLE&
N-ый элемент массива PARAMS\_1, где N --- номер выхода (например: для SEGMENT\_3\_L N=3)\\ 
\cline{2-4}

&
SEGMENT\_1\_H \dots SEGMENT\_8\_H&
DOUBLE&
N-ый элемент массива PARAMS\_2, где N --- номер выхода (например: для SEGMENT\_3\_H N=3)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.75]{BlockConversionParams8Example}

\subpoint
\textbf{CONVERSION\_PARAMS\_36: Преобразование уставок 36 сегментов}

\textbf{Описание:} Преобразует 2 входных массива по 36 уставок в выходные сигналы. На выход передаются полученные уставки. Размер входного массива должен быть не меньше числа уставок. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.8]{BlockConversionParams36}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|m{0.215\linewidth}|l|m{0.25\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
PARAMS\_1&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив уставок\\ 
\cline{2-4}

&
PARAMS\_2&
ANY\_NUM\_ARRAY&
Входной массив уставок\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
SEGMENT\_1\_L \dots SEGMENT\_36\_L&
DOUBLE&
N-ый элемент массива PARAMS\_1, где N --- номер выхода (например: для SEGMENT\_3\_L N=3)\\ 
\cline{2-4}

&
SEGMENT\_1\_H \dots SEGMENT\_36\_H&
DOUBLE&
N-ый элемент массива PARAMS\_2, где N --- номер выхода (например: для SEGMENT\_3\_H N=3)\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.75]{BlockConversionParams36Example}

\subpoint
\textbf{FARRAY\_MAKER: Вещественный массив}

\textbf{Описание:} Создаёт вещественный одномерный нулевой массив заданного размера. На выход передаётся созданный массив.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockFarrayMaker}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}{|l|l|l|l|}

\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

Входные&
SIZE&
INT&
Размер массива\\ 
\hline

Выходные&
OUT&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Созданный массив\\
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockFarrayMakerExample}

\subpoint
\textbf{FARRAY\_SET: Установить значение массива}

\textbf{Описание:} Задаёт значение выбранного элемента входного вещественного массива. На выход передаётся массив с изменённым значением элемента.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockFarraySet}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.275\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
INDEX&
INT&
Номер меняемого элемента, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
VALUE&
ANY\_NUM&
Новое значение меняемого элемента\\ 
\cline{2-4}

&
IN\_ARRAY&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT\_ARRAY&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Изменённый массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockFarraySetExample}

\subpoint
\textbf{FARRAY\_GET: Получение значения вещественного массива}

\textbf{Описание:} Выделяет заданный элемент входного вещественного массива. На выходы подаются значение выбранного элемента и дубликат входного массива. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockFarrayGet}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.275\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
INDEX&
INT&
Номер выбранного элемента, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
IN\_ARRAY&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
OUT\_VALUE&
DOUBLE&
Значение выбранного элемента\\  
\cline{2-4}

&
OUT\_ARRAY&
ANY\_DOUBLE\_ARRAY&
Дубликат массива\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockFarrayGetExample}

\subpoint
\textbf{VAR\_TRANSFER: Перенос значения}

\textbf{Описание:} Дублирует на выход одно из двух входных значений в зависимости от входного параметра управления. На выход передаётся выбранное значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockVarTransfer}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.425\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
VAR\_IF\_TRUE&
ANY&
Входное значение\\ 
\cline{2-4}

&
VAR\_IF\_FALSE&
ANY&
Входное значение\\ 
\cline{2-4}

&
BOOL&
BOOL&
Условие\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT&
ANY&
Если на вход BOOL подано «Истина», дублирует значение входа VAR\_IF\_TRUE. Иначе --- VAR\_IF\_FALSE\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockVarTransferExample}

\subpoint
\textbf{VAR\_ARRAY\_MAKER: Создание массива переменных}

\textbf{Описание:} Создаёт массив заданного размера и типа. Поддерживаемые типы массивов: BOOL, INT, DOUBLE, STRING, DATATIME, TIMESPAN. На выход передаётся пустой созданный массив.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.3]{BlockVarArrayMaker}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.565\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
SIZE&
INT&
Размер создаваемого массива \\ 
\cline{2-4}

&
TYPE&
ANY&
Тип массива. Создаваемый массив имеет тот же тип, что и подаваемая на данный вход переменная\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT&
ANY&
Созданный массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.375]{BlockVarArrayMakerExample}

\subpoint
\textbf{VAR\_ARRAY\_SET: Установить элемент произвольного массива}

\textbf{Описание:} Задает значение выбранного элемента входного массива. Поддерживаемые типы массивов: BOOL, INT, DOUBLE, STRING, DATATIME, TIMESPAN. На выход передаётся массив с измененным значением элемента.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockVarArraySet}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.375\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN\_ARRAY&
ANY\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4}

&
INDEX&
INT&
Номер меняемого элемента, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
VALUE&
ANY&
Новое значение меняемого элемента\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT\_ARRAY&
ANY\_ARRAY&
Измененный массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockVarArraySetExample}

\subpoint
\textbf{VAR\_ARRAY\_SET\_TEN: Установить 10 элементов произвольного массива}

\textbf{Описание:} Задает до 10 подряд идущих значений входного массива. Поддерживаемые типы массивов: BOOL, INT, DOUBLE, STRING, DATATIME, TIMESPAN. На выход передаётся массив с изменёнными значениями элементов.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockVarArraySet10}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|m{0.15\linewidth}|l|m{0.375\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{3}{*}{Входные}&
IN\_ARRAY&
ANY\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4}

&
INDEX&
INT&
Номер первого меняемого элемента, начиная с 0\\ 
\cline{2-4}

&
VALUE\_0 \dots VALUE\_9&
ANY&
Новое значение INDEX+N элемента, где N --- номер входа (например: для входа VALUE\_3 N=3)\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT\_ARRAY&
ANY\_ARRAY&
Измененный массив\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockVarArraySet10Example}

\subpoint
\textbf{VAR\_ARRAY\_GET: Получение значения произвольного массива}

\textbf{Описание:} Выделяет заданный элемент входного вещественного массива. Поддерживаемые типы массивов: BOOL, INT, DOUBLE, STRING, DATATIME, TIMESPAN. На выход подается значение выбранного элемента.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockVarArrayGet}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.375\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
IN\_ARRAY&
ANY\_ARRAY&
Входной массив\\ 
\cline{2-4}

&
INDEX&
INT&
Номер выбранного элемента, начиная с 0\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT\_VALUE&
ANY&
Значение выбранного элемента\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.6]{BlockVarArrayGetExample}

\subpoint
\textbf{ANY\_NUM\_TO\_INT: Преобразование ANY\_NUM в целый тип}

\textbf{Описание:} Преобразует входное значение из формата ANY\_NUM в целочисленный, округляя значение до ближайшего меньшего по модулю целого числа. Если входное число больше по модулю максимально возможного числа формата INT, то на выход подается максимальное (2147483647) или минимальное (-2147483648) число в зависимости от значка входного числа. На выход передаётся преобразованное значение. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockAnyNumToInt}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные}&
IN&
ANY\_NUM&
Входное значение\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT\_VALUE&
INT&
Преобразованное значение\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockAnyNumToIntExample}

\subpoint
\textbf{TIMESPAN\_TO\_HOURS: Преобразование TIMESPAN в часы}

\textbf{Описание:} Преобразует входное значение из формата TIMESPAN в часы. На выход передаётся преобразованное значение. 

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.4]{BlockTimespanToHours}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

{Входные}&
IN&
TIMESPAN&
Входное значение\\ 
\hline

{Выходные}&
OUT&
DOUBLE&
Количество часов\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockTimespanToHoursExample}

\point
\textbf{Исторические данные}

\subpoint
\textbf{HVAL\_BY\_ATTRID: Исторические данные по атрибуту}

\textbf{Описание:} Восстанавливает из БД значение переменной, которое она имела указанный период времени назад относительно текущего момента. На выходы передаются историческое значение и дата изменения параметра на это значение.

\textbf{Обозначение:}

\includegraphics[scale=0.45]{BlockHvalByAttrid}

\textbf{Параметры:}

\begin{tabular}[b]{|l|l|l|m{0.4\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Вход/Выход}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Имя}}&
\multicolumn{1}{|c}{\textbf{Тип}}&
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Описание}}\tabularnewline 
\hline

\multirow{2}{*}{Входные}&
VALUE&
ANY&
Входное значение\\ 
\cline{2-4}

&
SUB\_PERIOD&
TIMESPAN&
Период, на который смещается значение\\ 
\hline

\multirow{2}{*}{Выходные}&
HIST\_VALUE&
ANY&
Историческое значение\\ 
\cline{2-4}

&
HIST\_DATE&
DATETIME&
Дата установления исторического значения\\ 
\hline

\end{tabular}

\textbf{Пример:}

\includegraphics[scale=0.5]{BlockHvalByAttridExample}